法國真係好危險，真人真事，嚇到我尻都縮

是咁的撘地鐵，有三個D吉卜賽人突然沖入面我面前，本身都冇咩感覺，撘港鐵都成q日比人撞，之後朋友提我小心個袋
我😺
朋友🤓
吉卜賽人😈👹👺
🤓:喂小心D你個袋呀
😺：⋯⋯⋯
😺：（個袋條拉鍊突然開左）心諗仆你個街呀
之後望一望有冇唔見野，屌唔見左個銀包
之後唔知點解我咁夠膽問個吉卜賽人
😺：你係咪偷左我銀包（英文）
😈：扮曬魚蝦蟹話no no no,又係咁開自己個袋話冇偷我野
😺：見佢扮曬魚蝦蟹，我就話係咪要call police
之後開始feel到佢驚，之後地鐵到站，見到另一個👹想走，我即刻捉住佢
😺：你咪走呀
👹：突然比番個銀包我
😺： 心諗邊咁好死，一打開銀包
空既
之後就跑出去捉住佢，好在有2個法國人幫手捉住佢
最後就比番D錢我，成五千蚊

打依遍野係想提大家去到法國真係要好小心，D人開我個袋到拎左我個銀包比另一個同伴不足2秒，我已經將我個袋放係我胸前
同埋法國冇D港女想像得咁美好
地鐵又舊又臭，黑鬼又成日眼超超，治安又唔好，法國人又高傲，食野又貴，又成日扮唔識英文，你同佢講英文，佢答番你法文
Btw好掛住香港

法國不嬲都垃撚圾
去過就知, 根本冇野值得去,
全國人連政府治安都係垃圾
半隻台狗都不如

你那邊幾點

做緊咩

我諗連大陸都好過法國
未去過時充滿期待
去過之後

依家果邊12點，係酒店
頭先既事都已經係八點發生
比佢搞到冇曬心情

baby come back to me ,ohohoh

下次醒水d

巴黎？ 我岩岩去完，咩事都冇

但無可否認，真係好多人猴住你d財物，保管好自

己財物啦。

下次去意大利都唔去法國
Btw想番香港打ps4

其實冇咩特別，只係啱啱去完瑞士之後去法國，個落差太大，瑞士人真係正好多，又有生活態度，又唔串

同埋你個銀包點會放係個袋到，仲要咁多現金

係咪之前拎過出黎俾佢地見到？ 唔係點會一下就偷

到？ 切記，財不可以露眼。

試過俾細路喺地鐵兜口兜面搶背囊，

我屌佢老母

法國出哂名治安差
好多偷呃拐騙案

係我大安注意，將瑞士同歐元D錢放係同一個銀包到，見去左成個星期瑞士都冇野，咪諗住法國都冇事，點知就出事，同埋我慣左係香港都會成個銀包放係袋到，不過之後果幾日法國一定唔會咁，帶幾百蚊算

唔單止法國，意大利，西班牙同大部歐洲國家都好撚垃圾，除左英國，成條街都係賊，餐廳服務態度仲閪過啲港女個臭閪，屌你老母試過去啲餐廳，個menu上面冇價錢，後尾上網發現啲餐廳會見你亞洲樣好似有錢啲，最後等你食完埋單就收個天價，好彩坐低一分鐘見唔妥即閃

我去親歐洲旅行見到啲黑人或者係東歐人樣行過黎sell野，雙手都會插袋唔望佢，個啲人多數都係賊，引開你注意力，睇下有冇機會偷你野。去旅行最好戴個腰包，所有證件同信用卡放入面，銀包穿條鐵鏈去皮帶到，電話放褲袋，人多就手插褲袋，咁就安全晒

有人幫你都算好好啦

係我太過大安主意
因為係香港同瑞士慣左，點知去到法國就出事
Btw重有幾日法國帶幾十歐出街算

奧字頭既巴打歡迎進入 blame the victim club

係，可以拎番D錢都算好好彩，好在有個法國男人將個吉卜塞人拉番出車比我捉住佢

巴黎？

法國意大利西班牙根本就係淪陷區嚟

巴黎搭地鐵真係好恐怖
搭巴士/租 velib 踩好過啦
將成副身家放貼身腰包，酒店同bnb你估好安全咩

利申：上個月去完，冇穿冇爛

你呢啲五毛成日老屈

有時唔係歐洲特別多賊 係佢地專恰亞洲人

去歐洲啲國家仲有野要小心就係啲陌生小朋友
如果突然有啲小朋友過黎同你玩，千萬唔好冇晒防備，要注意財物，因為好似係歐洲under18犯法，好似有法律保障未成年，所以判得好輕同唔會坐監

另外就係單車黨同電單車人，個啲人係條街踩到勁快，睇你啲人有冇貴重野拎住係手，佢見到有目標就會一手搶左去，一支箭咁標左去，你要搶翻都難

我都試過 情況同你一樣
不過好彩發現得早

法國哩啲出名多扒手嘅國家就咪去啦 又唔係話環境特別靚

法國咪撚去，歐洲大國中最危險既1國，你住高級酒店都有機會被恐怖分子爆入來抓人

btw, 你個分享中，法國人d中文又幾好喎

大安主意

聽左十萬次都屌柒法國有幾西，睇黎呢度有生之年路過一次就夠
利申未去過

連當地人都怕佢地，所以去法國，銀包同錢最好分開袋。

早幾日巴黎有恐怖分子斬死人。

大安旨意

七八十年代去巴黎就真係浪漫之都，今時今日法國只係一個垃圾國家，充斥住垃圾種族黑鬼移民同埋一堆中國大媽掃貨，嘥鳩氣

法國偏遠地區會好少少

去過一次巴黎以後唔想再去 去周邊果d細鎮就正

放錢喺袋仲要一開就拎到

你on 9 姐

法國出晒名治安前，重好意思同瑞士比

樓豬係公定乸先？

所以歐洲打壓吉卜賽人係有原因
大家咪再信班左膠個套種族歧視

連登仔典型回答: 夠支那危險?! XXXXXXXXXXX 點點點點仲危險呀!!

回正題, 識人本身都係港女好想去下法國, 都知果邊唔係好野, 點知佢去到日日都比人嘗試偷野, 逼到佢癲雞係大街爆粗屌D人咪撚再偷sosad..... 好多仲要係小朋友落手

去胡志明市玩下算喇

去意大利果陣做齊曬你講既野

法國住左一晚古堡，
睇相正到脾，
點知恐怖到爆，
古堡係深山，入去條路30分鐘內都無燈。
又廢教堂，又爛屋。
好似入古堡捉吸血殭屍咁。
有興趣先再講

果啲吉卜賽人就算捉到都冇用
仲有記得好好保管財物 唔好將錢放晒係同一個位
我之前去巴黎係直頭將錢放鞋底 電話都唔敢拎出黎
搭的士湯到仆街 夠膽死uber先€8 但的士開到€60
搭車唔好坐近車門 好易一閂門先搶 你追都追唔到
車又臭又有尿味 景點超多人 記得人地叫你簽咩都唔好簽
唔好有眼神接觸
去過3日 法國已經係永遠唔會再去

以為自己將會身處浪漫愛情故事場地, 點知去到係鬼片

去咗兩次，平安無事。但係我一定唔會放哂啲錢係銀包，整個暗袋收埋係衫入面係最安全。

左膠總統

去法國眼神要夠狠
班吉卜賽同力架先唔敢埋身

利伸：兩丁友stay巴黎20日，住20區

passport都好緊要 以佢地做野既速度 分分鐘唔見左一個月都唔知返唔返到黎
同埋一定要好小心細路仔
之前去有個吉卜賽人拖住3個細路仔係地鐵站向我撞埋黎
好彩我所有錢都放晒係鞋底先可以大安旨意

More

力保銀包不失

嗰陣去法國個的士司機都提醒我要小心啲吉卜賽人
平時行街唔好一路行一路禁手機 佢地會坐電單車搶手機

d 吉卜賽人一般幾條友行動
一個做煙霧引開你注意力
一條友落手偷野
另一個就拎贜款走

仲要一被人發現就分頭走
你唔會知邊個先係keep 錢個個

樓主今次好彩係地鐵站有人幫手
如果露天地方被人偷既話兜一兩個圈就應該跟甩

仲有d仆街黑鬼手繩黨 夾硬戴落你隻手度屈你比錢

班力架最多昆你幾歐
但班吉卜賽人係成個銀包偷

緊係唔係啦 有d見你多錢會叫你比幾百歐

唔放落袋唔通放喺你老母個閪到？

學我 將錢收係鞋底

仆街個戴高樂機場，入境都排到你屌哂鬼啦

出國旅行 連支那人都驚左歐洲嘅治安

重要成800歐羅1晚。

孭個貼身嘅腰包啦

之前有條片講法國街頭騙案 好CLS
強行帶條繩落你手 屈你錢

咁既價錢 我極度建議去保加利亞 平靚正爽

呢個聖心堂最多, 上次係咁NONONO先走得甩

根本睇得出你唔係local就會偷你野搶你野

仲有羅馬都好撚多 基本上成個歐洲d遊客區都係咁

好似上面巴打咁將錢收係鞋底都ok
然後身上只係500蚊左右
咁就算比人偷錢都損失有限

對住d 吉卜賽人 羅姆人 , 有理無理望撚住佢地就得 , 唔洗怕乜歧視果d , 根本成個民族都係中國人d fd , 唔係小偷就係乞衣

不嬲去歐洲都要將d錢分開擺
你仲要5千放哂一齊俾人偷

專打劫四眼瘦撚

意大利都係垃圾

意大利分分鐘仲衰過法國

住左2年冇遇過壞人
可能係識唔識講法文既分別
同埋巴黎先係最嚴重

歐洲支那─法國

巴黎旅遊區以外嘅地方係包娼庇賭乜都齊的.

巴黎係仆街d

樓主現實

你男定女
銀包放係袋
我放褲袋好安全 冇左實知

巴黎應該最撚衰 之後就羅馬

學定一句阿拉伯文。一俾人搶袋就大叫"真主偉大"
之後施施然行去攞番個袋。just like a boss.

D emoji 唔係咁用

狠過力架

黎緊會去哂成個南歐，希望無穿無爛

去旅行之前都唔識上網做吓research
攞瑞士同法國黎比
今次咪當儲經驗值

咁似大陸既

之前係米蘭試過
個陣on 99 同老豆兩個人去 又冇做好research 會有呢味野啦
然後突然有兩個力架走過黎張條野格硬幫落我地隻手到 打n 個死結 除都除唔到個隻
然後就係咁講 free free, friend with africa
綁完係個手就係咁話 donation donation 然後我地一路走就一班力架圍過黎
最後掟咗 10 euro 比佢地就即刻閃走咗
然後條手繩最後戴咗年半先爛

英國都好多架
根本成個歐洲除左瑞士
所有地方多垃圾難民都係成街小偷

隔一陣就聽到同事係邊度比人偷野

去旅行前要練大隻

住過巴黎三個月
一落街就係 drugs deal , 賣煙仔, 賣平車飛, 老笠
乜撚都有
球季就最仆街，贏波輸波都唔洗瞓，成班走上街
如果有恐襲，嗰期啲差佬先會巡多啲
唔係嘅話根本三不管

試過俾力架捉住
想揾唔知乜鳩嘢綁我手指
好彩鬆甩咗佢
之後聽返人講
佢哋會老吹話綁你嗰樣嘢係唔知咩blessing
然後屈你俾錢佢

路牌又少勁難搵，
終於去到古堡之後，
因為太夜(其實只係十點)，
大閘關左，唯有落車推開閘，
一落車就好大風，吹到樹勁搖，
古堡條護城河又多小動物聲音。
係閘外望入去古堡，屌又唔開射燈，
又無窗燈，好似無人住咁，超恐怖。
我老婆勁話好驚，唔想住。
我就懶鎮定，話無事，係車等我。
入到去，搵到個黑人法國妹，
幫我check in.
跟著話今晚十一點之後無人，
有咩需要現在搞。
我真係好明白法國人真係hea，
上樓d電梯，又有怪聲，
另外唔知係咪特登，
咩都係全部紅色。
又聽唔到其他人住。
d藝術品又恐怖，
好彩入到房先似番樣。
即刻鎖門，再搵野頂著門。

不過朝早起身，坐係露台，
見到多小動物係護城河，真係好靚。

喺巴塞隆拿, 走嗰日朝早搭地鐵去機場
自己拎住一個GIP加膊頭揹一大袋野
有條友無啦啦走埋黎問我係咪去機場
無啦啦叫我俾個5佢
我都諗住你古古惑惑
俾完左手俾右手, 之後無啦啦對腳ZIP入我對腳下面唔知做乜
原來就係為左引開我注意, 喺我膊頭揹緊個袋下面插隻手入我前褲袋偷電話
結果俾我捉住佢拎返

之後仲有成7日喺葡萄牙
我全程所有野放喺衫既內袋再拉埋
成日都好驚俾人偷野, 每十分鐘左右就拍一拍check下仲喺唔喺度
結果成程都好緊張, 又係咁回想嗰刻既情境
不斷想返香港
返到香港勁開心

發覺香港治安真係好好

早幾日喺葡萄牙返嚟
兩個禮拜比人開咗四次袋
雖然無財物損失，但感覺真係好差
仲要四次都係吉卜賽人

👺 我冇出現過

其實港女都知，不過為咗浪漫同識鬼佬都值得犯險嘅

老實係巴黎住過一個月，真係垃圾過台北

唔洗出國旅行都合用

係你自己唔小心

去歐洲 我9成錢 都係放响 衣服內包身暗袋
銀包得3幾百散紙

法國 意大利 西班牙 等 呢啲國家治安都比較差

相對地 德國 瑞士 治安較好
但宜家有左難民 都係比以前差

法國係其他國家ge 人印象中係好浪漫，好靚。半年前去過巴黎，景點係靚，但其它建築如基建連中國深圳都好過佢。地鐵站好好好污糟，又一到夜晚好多乞衣，成個站好臭尿味。月台又昏昏暗暗，感覺好似玩緊 Final Fight 月台關卡咁，爭在幅牆無塗鴉。

條街無見到遍地黃金，可能果日落雨少人放狗。但又係好多乞衣。去到紅孩兒市集，見到好多食肆，d 食物好似幾好食，但無食果度d 野，因為又逼人 (果日眼見除左我地完全無人似遊客)，間間鋪想買野食都要排2,30 個人隊，見唔對路就走左。

經過間超市見到門口有生蠔賣，心諗來到法國點都要試下啦，但個職員行開左，問裡面個保安而家係 lunch time (ps. 個保安真係成個打手咁款，可能因為好多小偷 )，我地就周圍行下，過左差唔多兩個鐘，返來都未見佢，再問個保安，佢就話唔清楚。結果周圍行無返去了。

仲有好多事情，有機會再分享。但親身去完法國，感覺都幾失望

係 上次去馬賽公幹 諗住去觀下光啦 個法國佬上司叫我唔好周圍去 有啲區好雜 啲阿拉伯黑人區個啲佢地本地人都絕對唔會去

去左法國兩次，兩次都係巴黎遇到黑人扮警察想打劫，吉卜賽人騙你錢...

反而巴黎以外既地方，如雷恩、普羅旺斯、康城 治安好好多

同樓主幾乎一模一樣

都係地鐵，都係幾個吉卜賽小朋友（age 10-15)，幾個擁埋黎，摷我後袋，結果俾佢偷咗.....一包tempo紙巾 （好彩銀包擺左喺褸內袋）

結果果日真係去邊玩都無心機（雖然無唔見嘢）

我有個類似呢種袋，真係好用，想用錢就一個人睇水，一個人拎錢。銀包旅行時絕對唔好用 (特別法國呢d 地方)，一俾人偷 / 搶就咩都無。

法國人一向英文渣
其實歐洲 係多小偷 我之前意大利都遇過好多

lm

巴黎好shit 南法好正，歐洲我最中意南法

我喺巴塞地鐵都俾人R過屎忽
不過得張地圖

點解d歐洲國家咁撚危險 但比到人個形象就係好發達好靚咁

利申：未去過歐洲

之前去法國好好采冇穿冇爛
銀包放有拉鍊褲袋
帶好少cash出街

基本上成日會見到黑人camp景點賣仆街手繩
即行第2條路去入口
但見有傻仔白鬼比佢呃左€20

上星期去左 根本就唔靚 條街又多homeless
地鐵又暗又臭 行到去邊都見到啲黑人拎住啲鐵塔野叫你買 你唔理嘅話佢地仲會跟住你係咁同你say hello
離開嘅第二日就出左新聞話市中心有痴線佬襲擊人

想問下咁相機應唔應機孭上身影相
定都要長期收埋
我又淆底我成日開袋閂袋會比啲賊有機可乘

去歐洲我覺得大部份城市都係廢廢地, 但d鄉村小鎮魚村呢d就正到仆街

呢個真, 我去咗英國讀書四年, 去過幾個歐洲國家玩, 就知香港其實真係好好

我去巴黎做野生活都未試過被人偷野
會唔會係人既問題
同埋我想講巴黎d nigger仲nice過白人

認真，讀u個時去左法國半年
聖心宮既黑人會用幸運繩挷住你隻手，
所以去聖心宮個時如果有黑人叫停你老閪都唔好理
巴黎個頭好多吉卜塞人（膚色係南亞人咁，不過衣著光鮮，仲要幾型棍，覺d就係吉卜塞人），見到吉卜塞人應該要比黑人更加小心同驚，因為吉卜塞人既人由細到大所冇受教育，佢地學既第一件事就係偷呃拐騙，學樓主咁講佢地偷野唔洗兩秒，
佢地仲有好多唔同技倆，
例如叫你簽名支持環保咁，你真係簽左就會會你簽左係要捐錢，捐50歐
又例如d月台你唔識去，佢幫你帶路仲會幫你攞埋行李上樓梯，跟住收你「服務費」50歐
實在太多不能盡錄

所以係法國見到主動同你講野既吉卜塞人，黑人，主動同你講英文既人，靚女通常都係呃9你錢

我老母就醒 帶佢去東歐旅行
又係向地鐵站比人打開左個袋(本身有拉好 因為我地都知呢邊多賊) 雖然之後先發現但佢無任何損失

因為佢竟然買左一大袋橙放係個背囊入面最頂個位到 我諗個賊應該好撚失望

點解法國可以咁多小偷

同問
同埋如果夏天去少左褸內袋
除左旅行腰包同放鞋底仲有咩方法袋好啲財物？

等你以爲法國真係咁浪漫

笑咗

介唔介意講下咩景點？

唯一一次旅行被偷野就係巴黎聖母院，之前去過印度，巴基斯坦同巴西都未試過，平時成日番大陸內地公幹都未試過，有次係長沙跌左部iphone x 竟然有人將佢拎上公安局，我上去公安度拎番覺得不可思議

比較有興趣睇個古堡咩樣

屌你銀包放前面啦

我之前去係將條褲調轉著 咁所有褲袋都係哂入面 feel到有人R屎忽 但係D褲袋係反哂出黎既

意大利都好多呢啲

個人意見：我覺得相機 (我指單反)反而更安全，因為大大舊，好難唔被人發現下偷左，佢明搶你就無計。我當時幾乎都係掛住頸都無發生事。

我之前去法國都係擺鞋底, 但係 返到hostel除鞋先知道啲腳汗整撚爛咗張50蚊歐羅

仆你個街 橙嚟既

之前一個人去咗7日乜事都冇
個人警覺性高d, 當全部人都係賊 唔好俾人埋身
睇museum乜之幾開心

樓上巴打貼出來果隻貼身袋，鴨寮街或者行山用品鋪都有，真係好用。但拎錢時一定要有人幫手睇水，因為你dup 底晒個頭去拎錢，隔離有人你都好難睇到。

我反而掉返轉 上年去巴黎exchange 第一次去歐洲 預先research咗啲治安問題 做定好多保安措施
但係一個禮拜內已經發現比我想像中安全好多 九成嘅保安措施都無再做落去 銀包就咁擺褲袋 手機周街攞出嚟用 淨係護照擺褸拉鏈暗格
之後幾個月 經常搭迫過金鐘嘅地鐵 去旅遊區同移民區 凌晨返屋企 都無出過事
同埋旅遊區黑人基本上已經從良做咗一般小販 手繩黨完全無見過
吉卜賽女人就一定要小心 但除咗喺機場見過一個問卷黨之外都無見過可疑人物

對巴黎印象真係麻麻地 條街遊客太多 地鐵太舊又臭臭地 治安又差 上年又勁多恐襲 不過我嗰次專登揹個細袋仔 同埋將啲錢分開擺 所以冇俾人偷嘢

其實係巴黎嘅治安比較差 法國其他城市都幾好 去過Strasbourg Lyon 康城 Nice 喺Nice唔小心跌左銀包都有人即刻幫我執番 超級好彩

歐洲支那

歐洲好多地方都overrated(唔係全部)

啲港女比成幾科蚊機票去 當然要show off啦 唔好玩到講到好好玩咁啦

正路應該德語區國家最安全

極度同意
巿容又舊，又多乞衣
我都差啲在鐵塔畀人打荷包，好彩有好心遊客提我
當地鐵多人跳閘逃票到一個點要整全身閘，你就知道個國家質素高得去邊
垃圾程度只畀意大利南部好少少

法國尤其巴黎係好垃圾我有幾個法國朋友都好憎自己國家，唔係探屋企都唔返去

不能同意更多！法國真係垃撚圾！

起未完全伊斯蘭化之前去一次就夠

識講法文 同有法國朋友帶著玩 唔覺有咩問題

多難民,多黑力架,仲有垃圾吉卜賽人（姐係垃圾印度差）千幾年都係靠偷呃拐騙唯生既蛆蟲

我係無反 都大部嘅 不過都唔該哂ching

吉卜賽人真是一等一的低等垃圾民族

法國人自己攞黎,今時今日仲投票畀左膠總統

咁佢地會唔會搞法國白人？

德瑞奧

去法國, 20分鐘內行到既都會行, 其他全部搭uber

你諗下巴黎齊哂世界上最垃圾既人種

蛔,蝻,蟔, 有咩辦法唔衰

準備去

調返轉睇係好彩有當地人幫你 香港既話應該只會有堆手機影住

好似都會,under18根本冇法律責任

同埋偷錢如果金額唔過某個數唔當係偷錢

所以都係偷少少,積少成多

唔係戰鬥民族真係唔好住外國
佢地一見到亞洲人就會覺得佢地係"理想的受害人"
唔明係乜就自己google下

去俄羅斯仲安全過去法國
起碼少梗啲低端人口先

（發覺）法國
語帶雙關

我直情買左個薄腰包着喺衫入面
擺D未需要既錢，Passport，加張備用credit card以防萬一
Backpack就用Tumi，去D人多既景點我直情用個鎖搭住
而銀包只會擺50-100euro

樓主今次真係好彩
三個賊冇點反抗又冇武器
仲有途人幫手捉賊
不過點解咁大膽帶咁多現金出街
好彩你拎得返

之前一條友去法國
所有朋友都話盡量唔好搭地鐵搭巴士好過
同見到黑人、吉卜賽人要掉頭
分開擺啲錢
搞到我勁驚
每日拎100-200歐出去就算
要買野先帶多啲
好彩成個trip咩事都冇

btw 法國真係冇想像中靚(景點例外)
啲人亦冇乜禮貌
食飯坐低1分鐘內落唔到order已經俾waitress西面

我上年去巴黎都試過比小朋友圍之後偷銀包，無左千幾蚊港紙拎唔返

有冇邊啲歐洲國家係比較安全

又成日扮唔識英文，你同佢講英文，佢答番你法文

無問題架
支那人問你路你夠係識都唔講 用廣東話答返佢之麻

我上次去又冇比人偷野
又冇比人偷，覺得d野幾好食，風景幾正，博物館幾好行

你d emoji睇到我r撚哂頭

。。。睇完巴打個post重驚
我地兩個女仔去。。

早幾年同家人跟團去

巴黎鐵塔附近有班吉卜賽女人問卷黨

上聖心堂樓梯有班力架手繩黨

介唔介意開名？

大把外國地方都係咁
得班冇見識既人先成日吹奏 踩香港

歐洲剩去過巴黎，羅馬，倫敦
自己覺得係靚嘅，建築物有特色，除咗日本之外，去其他地方一定要小心保管自己財物

喺羅馬目擊到有個𡃁仔肥仔偷個女人銀包被捉到，個女人係咁鬧佢星佢面，之後個咗兩三個站後，個肥仔喺車門就閂埋嗰陣走甩咗

喺巴黎試過被人話咩簽名支持，其實係想偷你銀包，老豆嗰次有人想偷佢銀包，好彩佢撳實自己衫袋先冇事

香港已經無將來，但巴黎有

荷蘭點睇 黎緊會去

無事
基本上我無見過gypsy

就係呢間，睇相真係正到爆。
去到真係恐怖到爆，
法國人真係好hea，
d野爛溶溶，重衰過大陸，
不過就係d建築唔修理，
所有野得以保留中世紀味道。

台狗同法國佬咪又係屎

我下個月會去paris 影pre wedding
都諗住租唔租車好
因為好多都大陸人黎
有人話佢地會hea 時間 又會失蹤
我又搵唔到其他司機
我諗到時call uber 係景點穿梭去影就算

高傲到仆街的法國人係唔會學英文，所以佢地係唔識講英文

都幾抵帶

細個聽日人講以為鳩up
乜鬼意大利扒手好多
試過有個朋友去里昂俾人界爛嘢個袋 行下行下發覺d無嘢先知俾人偷嘢

南法好正
Paris不了

以前鬼佬呀sir講過
好似話係有人跌落水叫法國人幫手
但因為講英文無人理
要講法文先去幫

佢話法國人覺得自己語言第一
明明識英文都唔會講

去歐洲用腰包是常識吧

荷蘭冇乜嘢

初頭睇遊記講到用斜咩袋都俾人撳住強搶就好驚
我自己就有個斜咩袋仔裝貴重嘢再著住長褸
出到去永遠拉埋件褸
最後淨係俾人偷咗褸袋入面張廁紙

最驚一次係嗰日去完shopping坐RER
有兩個吉卜賽𡃁仔望住我細細聲咁傾
聽到咩japanese之類，又望住我袋嘢
我就一直望實佢哋，好彩最後都無事

識貨

巴黎真係狗都唔屌

不失為一個收埋嘢既好方法

agger巴黎地鐵超臭 贏國都冇咁臭唔係講笑
仲要個個都衝閘唔比錢
好戅鳩

野食係貴
但我覺得有d都好食既

巴黎 阿姆斯特丹 羅馬 呢啲大城市係好多小偷搵食，唔係淨係法國，我都中過招
呢啲地方咁多大陸有錢人去
佢見到你個樣，已經想偷你啦

其實係咪巴黎先係咁？其他城市會唔會好d？

利申：黎緊去Lyon exchange, 但唔熟法國

住過一排南法 南法d城好好多
生活好遊閒

其實你惡過佢咪得囉
都唔知有乜好驚

租車啦！租車唔貴，d野又可以放上車。
真係好多賊架。

繼續吹

Exact7y 勁認同
又臭燈又暗 好似鬼片咁 勁多黑鬼 我都比人偷銀包 好彩窮撚得300蚊

但法國啲野真係好好食 一世難忘嘅甜品

其實好合理
等如日本都日語優先
係香港先會英文會高一級咁，而家連普通話都高廣東話一級咁

黎緊會去Amsterdam

慕尼黑呢

法國定意大利 痴線喲

啱啱返，自己小心就ok

另外講多句，巴黎市內路好窄，
無信心就唔好租大車，左呔小心d，
記得買全保。
d車亂咁泊就得(當然唔好阻其他車行)，
基本上無咩差佬抄牌。
鎖好門窗。

Amsterdam自己小心就ok，無咁猖獗

兩秒內扮撞你實情係開袋兼偷埋而你完全唔撚知真係好神奇

香港人唔係唔識普通話
係不屑用普通話

同法國佬差唔多，英文本身就係來自法文
你用英文呢啲二奶語言同法國佬傾就抵啦

不過我十幾年前去都係用英文， 加句bonjour 就得

我想睇相

今年年頭自己一個女仔自己去左巴黎2個星期都無事

最尾嗰句

咁撚仆街 咁北歐國家係咪就少d呢d力架同印度差？
咩野垃圾政府容許d低端人口污染個國家

好撚威呀
警世post 都要懶叻

法國多大愛左膠，有次見條法國仔比人偷完野都話算啦佢地都好慘

巴黎旅遊季節係多賊，一係冬天去，不過講還講人地d藝術品博物館絕對係一流，有d見識既一定要去朝聖

真人真事
迫過金鐘嘅地鐵=6號線 條線真係不勝負荷 嗰幾個月仲要4號線封咗幾個站
移民區就一個中東區(唔記得10定11 總之好多kebab) 一個唐人街(13區)都成日去
鐵塔附近啲旅遊點去過幾次 啲黑人都係小販 驚警察嘅 有次親眼睇住佢地走鬼
最危險嘅17-20區就好少去 淨係去過蒙馬特 聖心堂 同埋一個唔記得名嘅大公園 但聖心堂啲手繩黨真係收左皮 警察Mon住曬個area

上星期係 Munich 番黎
冇野丫，治安幾好
不過我都係好似之前去西法葡咁用貼身腰包放錢同信用卡

btw 我三年前去巴黎住酒店揀咗間最近北站既第十區，周街全部都係啲黑人
我同 fd 兩個黃種人行過就變得好突出
不過我地兩個著得好寒酸，笠件衛衣爛牛仔褲加對爛爛地既波鞋出街，冇人打過我地主意
我地個陣加埋都袋咗成兩千銀歐羅

啲reply好誇張

講到同印度差唔多咁

一定手插袋 唔好成日拎部電話出嚟

所以其實亞洲好多國家都好安全
日本、香港、台灣、秦國呢d 點會有人咁樣當街搶野
班歐洲生番

樓主樣似大陸人 無計

德國好安全
放心

我同事上次去
話有條力架係地鐵站問佢要唔要平價票
佢不虞有詐 囉銀包出嚟俾錢
跟住條力架即刻搶咗佢個銀包諗住走
我同事運動健將都算大隻
一嘢禁低條力架
但之後沖左另一條力架出嚟一嘢打暈我同事
之後佢老婆嚇到大叫

意大利定法國治安差啲？

係巴黎exchange 左一個sem
以後都唔會再去

幾年前去嗰陣因為要好早搭火車去德國所以住第十區..成個trip出出入入都好緊張
6點幾未天光拎住個喼行去火車站...沿途見到個黑人拖住隻狼狗喺度望實哂好恐怖 好彩去到火車站有個揸住槍嘅士兵or 警察個心先定返

火車站出面啲露天尿兜又係大開眼界 成班黑人圍住痾

去到munich完全係兩個世界

真係法國

上次係機場搭火車出巴黎，我一出閘入飛，道閘門咗。痴撚線，幾個人係我前面過咗，搞到我自己後尾都要跳過隻閘

瑞士一樣有扒手

法國西班牙意大利shithole去離把鬼
北歐荷蘭瑞典丹麥芬蘭加瑞士

力架都算 純黑果D一般都定居左好耐 當法國係屋企

真係要小心係果D 北非 中東難民樣

BTW 巴黎的確係垃圾
小鎮會好D

putain

Gypsies = 垃圾、賊

記得有個區一望埋去全部黑色

上年去完法國(巴黎）同意大利(羅馬）真係狗也不屌 (不過嘢食ok)
見你亞洲人 一定當你水魚
偷嘢就真係常見（我老母響巴黎擺明搶左部相機）
(老豆響意大利比人偷左部iphone6 )

西班牙15年去仲好正wor (啲女同嘢食）

德國真心ok (拍林同幕尼黑）嘢食同人都ok (會同你講英文, 如果佢識）

不過我最差印象都真係英國倫敦
嘢食真係....
結果都係搵番意大利餐廳吃
交通同香港一鳩様咁塞

最正
日本
世界第一

Sorry for 1999

早排做野果度有班廢老
（一口鄉音嘅愛國撚）
喺度話歐洲地方治安唔好

話支那治安仲好過大部份歐洲地方
我一開頭真係笑撚左

但諗真啲又好似真係....
搞咩歐洲會淪落到咁？

旺區黑人多到仆街，
白人全部係有錢區，
去到用英文，無人會理你。

好多人淨條去過巴黎就話法國點垃圾
認同巴黎唔好，但建議可以去多幾個城市先評論

有冇攻略？

法國人人地同佢講英文佢答法文
香港人人地同佢講普通話佢就爭住show off普通話

騎仔 講得好岩

屌 痴撚線

呢個都好啲 你係咪擰頭其實佢地唔會對你做啲咩
就算想夾硬戴落你隻手 你惡啲就ok

聖誕去過法國一次 治安仲差過菲律賓 好失望 地方又唔乾淨 一D都唔浪漫

之前喺巴黎鐵塔下面睇日落， 企咗喺度，將個背囊放喺地下
之後後面有個人叫我同阿媽，係到講唔知咩文， 我哋兩個拎轉頭望佢，
但係我都知道大鑊，已經我無理佢， 再望返前面已經發覺個背囊冇左。
最重要係成班人望住我地個袋比人偷，但係無人出聲。
係一個咁多人嘅地方一個警察都冇，軍人就有一兩個，但係完全唔識聽英文.
好彩個背囊得一枝鏡頭同 memory card, 但係支鏡頭係全新買 , 同埋冇左前幾日影嘅相

袋放橙咪好重
放鞋底要攞錢係除鞋？

法國差好多

巴黎真係好垃圾，去過一次冇下次，都唔知邊個吹到好浪漫，原來浪漫在尿騷味同吉卜賽人

準備同fd 2個去 好擔心
意大利係咪都係咁 定仲差d ?

出奇位一：有好心人執返
出奇位二：負責嗰位公安又真係同你keep住佢
出奇位三：其他唔係負責嘅公安同事見到又無搞事

下個月去法國 本身已經驚 睇完啲留言仲驚

去過羅馬同巴黎，羅馬感覺雜少少，但係好多都只係擺攤/表演，普遍都好友善，比人感覺係熱鬧多過亂
反而巴黎一上地鐵啲黑人就虎視眈眈咁款，去到montmartre連電話都唔敢拎

今次法國真係法國

你落砵蘭街試下

印度係意料之中，
法國係意料之外。
不過好多人法國比意大利差，
不過起碼我未聽過，
係法國有人伸手入車搶手袋。

去法國啲黑鬼真係好撚鍾意啤鳩你
唔知做乜鳩

我由Geneva搭巴士去Paris, 就到市中心，睇完好驚😬😬😬😬😬

全球三大垃圾 力架 JIP時 蛔蟲 雲集巴黎
有乜可能唔垃圾

租車咁平點解唔租車？

因為北歐同英國德國掛？

自己去歐洲

完全無事發生過
可能自己個樣似窮撚

仲有普通話人
佢地無上面三種咁有威脅
但見到都無mood 行落去

早幾年喺倫敦坐歐洲之星過巴黎玩一日，喺北站一出見到站外內都佈滿黑鬼，個個一堆堆企喺度唔知做乜9，完全唔敢望佢地離開車站幾條街先感覺安全啲。

地鐵污糟有味，廣播勁hea，臨到站幾秒讀兩次地方名，仲要得法文。(不過車廂有人拉手風琴又幾浪漫)

去到賽納河邊買畫有堆吉卜賽細路圍住啲外國遊客，個畫家叫我地小心啲細路偷嘢。

除咗睇建築物同shopping無咩值得去

巴黎衰到連metro/Rer 坐counter賣飛職員都找少錢，特登用1/2歐找哂啲神沙比你

嗰陣覺得唔夠數，喺佢面前慢慢數，先扮野比返你，賤撚到

依家IKEA 同德國都

意大利多人偷野過法國好多

最後警察拉人?

Montmatre 罪惡溫床

我上去歐洲之前，特登同老婆睇呢個電影，救參96小時Taken，預習下先。因為我老婆係完全無安全意識的人

巴黎真係ovverated到仆街，你話佢浪漫，係嘅，羅浮宮日夜景同鐵塔夜景幾有feel，不過正常遊客一落去地鐵咩mood都無啦，大站細站一定有homeless，臭到仆街
上次搭line 1，千祈唔好諗住遊客線會好少少，有個流浪漢坐喺車入面，隻腳竟然有尿流緊落黎，仲要架車行撞起啲風難頂到呢，下個站後面幾卡即刻落曬車
成個城市俾移民破壞曬，真正白鬼變咗少數民族咁，上次戴高樂出市區一車黑鬼，求其影張相同人講去左肯亞旅行都有人信
之前去米蘭都打醒十二分精神，結果比想像中好喎，duomo係有手繩力架不過冇巴黎嗰啲咁aggressive，地鐵乾淨好多，仲有出入都要用飛，減少好多無謂人無啦啦係出口偷入地鐵嘅機會
巴黎一句講曬，去三四日睇下景shop下ping好走啦，最好就點到點uber，過嚟呢邊讀書有乜為呢唉，過左黎exchange只係想不斷去旅行
巴黎喎，改名叫巴撚算啦

一個人去過巴黎幾日
雖然好好彩最後無事發生
但個人根本都無mood
想拎相機出黎影張相都擔驚受怕

嚟緊會去波蘭、捷克、克羅地亞同埋西班牙
想問下去過嘅巴絲打覺得安唔安全？
如果帶單反去會唔會危險？

米蘭ok，威尼斯太多遊客基本上都係pickpocket，羅馬馬答你唔到太耐之前去

呢啲應該冇好大問題
不過西班牙好睇你去邊度，巴塞隆拿就好安全，連黑人都少好多，馬德里就應該差好多

捷克好多人用唱錢名義呃人
會係你未反應倒之前拉住你行
我估之後係去暗角搶錢/XX

利申 兩個女仔諗番都驚

米蘭先最差 好憎米蘭

又夠膽住20區

不過其實都係巴黎垃圾
去下strasbourg colmar 普羅旺斯依d都幾正

巴黎真係比較差，雜到仆街，男嘅冇咩所謂，女你就小心d...唔好好似係香港咁周9圍行...但馬賽好d,風景好撚靚 地中海style...點解我係港燦 ...帶我地去玩嘅朋友本身係馬賽住，佢地都唔鍾意巴黎嘅人... 老老實實，我覺得英國治安都差到仆街，曼城最差，伯明翰第2，倫敦第3(我覺得)... 以前搭巴士唔上樓上 夜晚唔行行人隧道... 不過十9幾年冇再去...

英國治安算好架la睇番數據英國破左好多單恐襲

法國 西班牙 雅典
仲衰過大陸

好似話英國都好危險？好多人偷野同多恐襲

Pays de la Loire

啲吉卜賽賊真係仆街嚟
反而啲黑人從良賣下嘢好好多
之前係意大利個背囊開左有3個吉卜賽女人跟到勁貼 我feel到佢哋拉左我個袋一下我即刻㩒住個袋 佢哋即刻跑走
對面買緊嘢個黑人仲叫我睇清楚有冇唔見嘢
叫我小心啲吉卜賽人

咁無危機意識係你on9啫

第時開post要寫明歐洲法國

去過巴黎同Nice
巴黎上面巴打講得七七八八
Nice 比我既感覺完全唔同
首先d 服務人員好樂意講英文
因為佢本身都好靠英國人過去度假消費，所以去到大條道理講英文交流is ok
另外條街都係乾乾淨淨,本土法國人佔大多數, d 本土法國囡囡好多都 特別係夏天
最後最緊要係，極少大陸人 ，反而日本人（遊客）比例仲多

親戚同佢老婆 加埋佢朋友兩公婆
四個人去法國
落咗機就搭的士去酒店
點知搭搭下 有另外兩架的士夾住佢地嗰架的士
其中一架咗後座既力架攞咗個錘仔打爛佢地的士後座塊玻璃 搶走咗坐窗位既朋友既laptop
佢朋友仲俾玻璃𠝹親
好撚恐怖

平時生活嘅遇到老笠老強多...揸車扮問路，捉d女上車亦久不久有... 果時呢d新聞成日播番cctv影到嘅野，就叫人睇到嘅提供資料...恐襲真係近幾年... 以前真係冇...淨係話捉拿拉登...屌，阿拉伯區個個拉登咁撚樣，佢瓜之前係英國住過我都信... 少數民族去到英國數量都變大哂... 一個個區咁... 007都頭痕

鳩縮我理解到
尻縮係點做到？
籮柚可以點收縮？

之後係比利時俾一男一女跟尾 後尾feel到有野掂到我patpat,之後發現拉鏈開了

得罪講句... 以犯罪手法計... 白人同黑人就老笠偷野，阿差就呃錢，吉卜賽就扒手... 老強就無分咁仔細，樣衰唔洗驚，至多俾人打一身

係西班牙俾人跟 之後叫條友走開 俾佢踢

法國不嬲都係垃圾
同意大利都係on99
歐洲係德國同英國叫好啲
英國就多醉酒佬，不過一推佢就跌唔使驚

去外國俾人誤認日本人真係一份光榮... 除左返大陸!就仆哂街

德國雖然呢幾年收得多難民但治安依然好過堆拉丁語系國家好多

論治安分分鐘俄羅斯都可能好過法國

係
之前去睇波，成班球迷指住我唱shinji kagawa

西歐國家質素排名
瑞士>奧地利>德國>比利時>荷蘭>英國>雙牙>法國>意大利

所以我睇到啲法國比人恐襲嘅新聞都好開心

大愛左膠國家不嬲垃撚圾
得罪講句贏國治安都好過法國

睇都覺得痴線
去過兩次巴黎 兩次都主要去迪迪尼
一係就天氣差落大雨 條街無乜人
巴黎唔係係zone都係咁
人無事就好了

依家成個歐洲都危險
最估唔到係係希臘地鐵比人偷左部相影
之後同當地人傾過話就算搵返都唔會比返你

比較安全係反而係東歐同北歐

比利是啲地鐵好大陣尿味喎 同埋又係同街都乞衣 啲野又殘又舊

多仔定獌

其實贏國喺高壓管治之下，治安係不錯的
不過犧牲嘅嘢實在太多太多

列支敦斯登秒殺全部

獌

用pacsafe 錢唔好擺背囊
上次去歐洲用佢
北歐同某啲東歐都okay 去過奧地利漏左相機鏡頭係車站 成幾皮野 嚇到我
之後返轉頭個站長企出黎拎比我 好感動

歐洲地鐵係到到都有陣尿味
已經習慣左

歐洲D樓,屋要重建唔係咁易
佢地要跟返以前既設計, D磚要慢慢拆唔可以爛
再用返D舊磚建 係有排玩

住左幾個月北法
除左奧地利無去過大城市

AAA: Switzerland
AA: Norway, Denmark, Iceland, Sweden, Finland
A: Germany, Belgium

BBB: Netherlands
BB: England
B: Portugal, Spain, Poland

C: France (Small town non touristic), Italy (North of Rome), （東歐果堆？）

D: France, Italy (South of Rome)

夏天B grade 以下要再降一級
天氣& 著衫的layer， 同賊的比例成反比

地鐵一迫就一定有陰謀
企門邊佢地會等door close 係出邊搶企門邊的人袋

上年去德國 其實唔係好安全
入黑 講緊七點時間 火車站好多扒手眼甘甘望住你 想偷野
試過有次走左班火車 凌晨先到frankfurt 一落車比酒鬼圍

上網睇過巴黎有幾個區直頭叫遊客唔好去,好似係貧民窟黎,入左去隨時冇命出返黎

其實係咪真架

今時唔同往日 德國依家係bb 級

Berlin 我覺得還好，
愈東/愈南愈有事

唔係喎，慕尼黑好安全
berlin 我有幾次都比人track 仲向我吹口哨

意大利仲差過法國？黎緊去12日意大利，仲要春天，點排野好？

住市中心都還好 住啲柒區真係好烏煙瘴氣
之前住第13區 落街都嫌眼冤

係真

其實係paris特別差
法國其他城市係真係幾好嘅

朋友請去，佢去旅行社買package，被老點了

市中心唔一定好，基本上塞納河以南會好過北面，10區好中心但係治安好差
13區算中規中矩，普通住宅區 窮人喺晒18-20

咁慘？！
吹口哨就未試過，你係藍絲？?

慕尼黑 近central station好多人望下，可能我住左係附近，勁多黑人/candy bar...

同埋可能住左係法國地獄幾個月
一入Berlin relax 晒 覺得太好 神化左, lol

夏天啲野你地放邊

河以南係有錢人區
夜晚行出街都算ok,
不過window shopping都試過有人track

13 有唐人街 算係咁
18-20 難民+ 黑人 唔差就奇
10 太近18-20...

係咪著到全身名牌呀

果20個區都唔會既，出左20區你就。。。。

夏天我都係照用背囊出街

貼身 恤衫/ tee 入面的護照袋...
除左咁，鞋入面啦...
背包腰包單肩 一定死

清係咪好撚大野

無啦，有一樣都等如叫人黎做你世界
不過有部單反係手...

我仲諗緊帶唔帶單反去

之前喺冰島搭巴士都畀人摷袋
即刻喝住佢 佢話佢以為個袋係佢扮無辜
駁到佢一棟都冇佢就發爛咋推我想開拖
後尾啲老人家分返開我地 佢過黎同我揸手say sorry
心諗 憨鳩鳩 偷完人野唔成功住咁虛偽
仲有一單喺羅馬
有人喺我身邊扔爆部電話然後同我講啲唔係英文嘅話
feel到唔對路 望一望我另一邊個袋
已經畀人拎住咗 條友仲要用返本身喺上面件褸蓋返好
又係即刻大聲喝佢 佢完全木無表情咁畀返個袋我
之後我冇追出去 因為啲貴重嘢喺晒身
但個袋入面有大量sd card大量旅行相
如果唔見咗真係想死
羅馬真係好多gipsy好撚煩
著套老西以為可以扮staff 笑撚死

背囊 都無事

真? 我係米蘭4日一個吉卜狗都無見過喎
可能我好彩

乜剩係對女人先吹口哨？我以為係想搶錢
仲跟左我入火車站
慕尼黑同berchtesgaden 個頭好安全 我係街禁手機拎銀包都無乜人望

布拉格，不妨睇下

唔好
我係東歐景點一拎部機想影 有幾班人望住

咁去歐洲買名牌啲人點算

住係名店區

用手機同用單反都好危險咁

我覺得係撩女仔佢地先吹

我威尼斯 米蘭 佛羅倫斯 羅馬

咪要等到去羅馬先好買野？

近年歐洲治安變差左係事實
但有本來差既地方都改善左好多
個人意識好重要
香港人危險意識唔夠高
貴重財物係貼身唔只要跟身
背囊最好用防水套套住
唔好著到成身名牌
同話比人你好有錢無分別
你去歐洲唔係係香港

仆街，我人在巴黎，早兩日單捅人之後第二日條街勁少人

屌我記錯咗 我學校喺13區
我住嗰度喺正20區 Robespierre個站

同樓主嘅經驗差唔多 又係三個吉卜賽人 三條仆街偷完我銀包之後沖左出地鐵 之後我就即刻沖出月台捉住其中一個㩒喺地下係咁打 佢啲同黨見唔到對路即刻返埋黎俾返個銀包我

milan去過幾次都冇事
仲係自己一個行啲非遊客區
有個黑鬼免費畀咗1 joint我

19同20區，北站 gare du nord,個頭根本淪陷，又污糟又雜

巴塞呢 黎緊要去住兩個月有啲驚

最pk係咩L野都一定要經gard du nord

巴塞都係某D區
唔洗咁驚

試過喺prague有個遊客問我銀行喺邊
聽佢口音好American就信咗佢
搵咗一陣搵唔到就開始想問我唱
講下講下我都肯同佢唱
屌你老味入面攝咗張白俄幣呀仆街

Quebec屌打法國

要睇你法國去咩城市，同埋女仔真係危險啲，我男仔一個去獨遊，從來冇被人開過袋偷過野，反而同我一齊去exchange既香港女仔中就算幾個一齊去都被人開袋。

其實香港人exchange既話可以試下搵埋啲歐洲人陪你去旅行，有啲歐洲臉孔係你身邊就算去到咩城市啲人都唔會搞你，始終佢地都驚返啲歐洲人

入啲全部黑人得黎全部都好有gangster feel
但一次都冇畀人搞過
反而喺London brixton試過畀幾個黑人圍住問攞錢
直頭叫我去撳錢 我死都話我一蚊都冇 話我冇uk account
每人派咗一枝煙就甩到身

葡國呢啲冷門國家唔係治安好好咩

唔係嘅, 出cdg可以搭巴士，eurostar就無得講，就算international都有時gare du lyon，最好笑上次唔識死，條女係gossip girls fans, 佢話有一幕係喺gare du nord拍想去睇下，兩個人走左去當景點咁行左陣 不過站內都有軍隊，好彩無穿無爛

次次經gare du Nord 都好似打仗
去機場搭350巴士好過

求教

小弟住南法咩事都無
同事好熱情晚晚
未住過巴黎唔知係點
但都唔好講到成個法國都係屎先得架
應該淨係巴黎姐

有腦都唔會係條街到換錢啦
貪字得個貧

350未上高速之前係黑人車

咁都信

真心無事
背囊入面全部貴重野
可能我著到同D窮人差唔多look掛

單反冇問題 成個東歐係Bucharest 同Moscow最危險
但都冇發生過咩事
我全程單反掛頸
但講真 去得歐洲旅行真係要收起晒所有同理心

去意大利俾你地搞到好驚

睇你地講去法國仲危險過上支那
利申未去過勿屌

各位將會去歐洲既巴絲千其唔好貪, 貪快又好貪平又好, 唔好

冇貪佢錢 我認我冇腦 心軟咗一次

巴塞喺catalunya，治安算唔錯，好過馬德里好多先，哥德區感覺冇咁好，新城區治安同規劃都好過舊城區

車長係度 都好過火車無人睇
感覺放心d

我懷疑好撚多人係睇完Midnight in Paris俾人呃左去
理想與現實係兩回事
依家既法國狗也不屌

旅遊城市真係小心啲好
我ex喺bcn都畀人偷銀包

當買左個教訓啦

好彩都係20歐啫
之後唔會再信任何人

香港人收起啲本性，唔好貪小便宜就得喇，我係布拉格車站都試過，條友開價仲高過exchange sell既價，一睇就知有問題，不過就算係正常價都唔會理佢地啦，呢啲反而冇乜好驚

居港法國人先濕鳩 之前係法國公司做 啲鬼小圈子又玩racist

希臘先係最危險喎 ，國家破產之後經濟差，當地人又窮，所以治安都麻麻

仲有一樣野都要小心, 都好似巴打講過
搭地鐵果時
如果見到果卡無乜人
但門前面有班人圍圈
無論咩人都好,千其唔好入果卡
因為果班係集團式小偷黎
就算你覺得佢地遊客都好
都唔好入果卡

C 果埋試過獨游， D同fd去，都冇事發生過，除左去馬賽差啲被過呀伯拎鐵棍打，但佢應該係真係痴線，腦有問題果種

其實唔只法國人
最撚假既英國人都未出聲

用iphoneX定單反影相安全啲

法國不嬲西方蝗國 高登時期已經講

倒人地米好鬼正

唔係意大利咩？ 不過老老實實，法國意大利危險好多

我就單反既 一機三鏡
全部放係背囊
個人覺得電話影係危險D

有冇巴打去過Salzburg, Hallstatt 同Prague？ 嗰邊治安點？

叮噹馬頭架啦

唔重咩
我諗住帶一支
諗緊16-35定24-105

去Prague可以睇下依個channel

唔好嚇我呀清，我仲諗住去米蘭，佛羅倫斯掃貨

但尾站係roma

法國呢d 垃圾國家真係仲廢過印度

Your face your fate

點解我覺得好刺激

好撚重
應該都7-8kg

我應該帶支wide鏡算尻數，油翻黑個紅圈扮廢先

吉卜賽人係咩樣㗎

細件野拆袋放入背囊
大件野就
無事既

google圖片啦

hallstatt,salzburg好安全，小偷唔敢講，但冇黑人冇明搶
prague始終大城市，有人唱假錢，但我個人都覺得幾安全，最起碼我一個人都敢係夜晚行。

但就算去到幾安全既城市都好，自己一定要小心。

唔好俾上面班人嚇親 ，法國除左巴黎之外根本唔係咁，巴黎亂就全歐洲都知，係香港人以為好好好浪漫姐。

會唔會搶尻我個喼嫁

意大利呢股聖

你買到成個大陸人咁就一定危險啲架喇，你試下用啲又舊又殘既gip裝，可能會好啲既

我上年暑假去因爲有老人家 怕照顧得嚟又管唔到財物都唔敢坐地鐵 佢有架船叫batobus去到哂啲大景點嘅 有得買無限次上落嘅飛 上次坐就覺得幾好 安全方便 沿途又有風景睇下冇咁悶 可以一戰

未去到搶喼咁癲

去過venice,rome,catania.
西西里既大城市好多黑人，一到夜晚我一定唔出街，但去過taormina我覺得都幾安全。
rome既話我夜晚行大街都ok，但個城市夜晚唔知係光唔夠定點，個感覺好陰暗,冇乜野都係唔好夜晚行，venice就冇乜野。 （以上唔計小偷，因為我冇遇過 ）

最重要係所有黑人同你講野都唔好理佢，咁就安全。意大利啲黑人都算nice, 你係咁say no 就ok. 我識有個歐洲friend仲會同d 手繩黨有講有笑 ，我自問做唔到。

但都係個人經歷啦，我識係有啲香港fd 比人偷過野。

利申 米蘭exchange

諗住夜遊威尼斯
其餘三個地方係房扑野算

咁您地都算好彩，無穿無爛

有冇人去過法國里爾，嗰度治安點？ 黎緊去exchange

係法國特別差者
你去到荷蘭 冰島 葡萄牙 都會感覺好好多

係
歐洲仲有好多地方係好 值得去睇下
但法國真係不了
d local懶高鬥 d雜種又偷又搶 地方又污糟 人人都知 但政府唔去理
地方既清潔好表現到當地人民有幾愛呢個地方
我去到荷蘭 瑞典 好撚乾淨
法國？
不知所謂

去呢兩個地方留返一個月左右
我肯定ching你必揀台狗
台狗起碼愛台灣

可能係我好彩, 我啲野就咁擺喺背窶入面啲暗格
上年去巴黎果幾日, 啲治安冇上面啲人講得咁恐佈
係夜晚九點幾睇完波番HOSTEL 果程有啲驚姐

講真贏國人都唔夠歐洲啲吉卜賽人嚟
贏國人起碼大部人都會做野，絕大部分吉卜賽人由細到大只會偷呃拐騙 完全係負貢獻

老遠見到d吉卜賽同力架就同佢地四目交投😠
咁就免左唔少麻煩

公司都有唔少法國客,好多都煩撚到閪咁,當正自己大爺,垃撚圾國家

最慘係d人又西，以為自己法國人真係高人一等

去過 治安算好

所以果時候納粹屠殺猶太人吉卜塞人唔係冇道理

好安全
prague 雜少少，但去到彩繪塔個頭係超多亞洲人 好多台灣人日本人支那人 有啲香港人係黎honey moon
個度你拎相機手機個啲完全無問題
啲人係偷都偷支那人部iphone x 同lv 袋

法國根本係歐洲中國

我住左兩年都係成日攬住個袋

荷蘭治安好好，我掛相機係身都無事
去到keukenhof 你仲會見到好多貴價鏡頭

香港人要閪撚住面去

大陸真係唔同左啦

呢d地方去一次就夠
鄉郊地方另計

20區

一街力架東歐難民

我同朋友去Prague
我地就係on99被人呃左唱左假錢
事源我同朋友行左幾間找換店格價唱錢
然後係條街撞到個伯 跛跛下
佢聊我地傾計 感覺幾nice
問我地邊度黎 又話邊度好玩邊度有好野食
跟住就問我地係咪要唱錢 要唱幾多
佢身上有少少現金 可以用好啲嘅rate同我地唱
然後我地見佢好似好好人咁就同佢唱左千幾蚊港幣
之後佢同我地拜拜完就急急腳走得勁快
個時都覺得奇怪
隔左幾分鐘覺得唔妥就用左啲錢去試下買張postcard
屌你老母真係假錢
好彩淨係唱左千幾蚊咋你老母
等天收啦死跛佬

結論係唔好貪小便宜
都係自己仆街

另外
係Paris夜晚去左鐵塔
比幾個小朋友開左個背囊外格
好彩入面得紙巾同水同褸
之後搭地鐵返酒店嘅時
目擊有個鬼妹比個男人搶左成個袋
追都追唔到
然後我發誓以後都唔會再去法國

去過巴黎讀書
好多gipsy集團式偷呃拐騙
搶野食又有
地鐵差少少俾人偷銀包 臨時捉到打走咗

佢哋專向亞洲人落手 因為好多大陸遊客做水魚

高乜撚傲，人地老奉同你講英文咩

後來點？有無人幫手

munich黎講haupbahnhof嗰邊最撚雜，schillerstraße一入夜D力架就出曬黎開P，我仲要係嗰邊住左廿日
其他都無咩野
利申: 留左兩個月

我覺得歐洲大部份國家ge 人都係好懶。懶到無錢唔會諗住做野賺錢，反而走去做賊，寧願走偏都唔腳踏實地。

我2012年去個陣，gare du nord個陣都好多吉卜賽同黑人，subway同街又污糟又臭。
但係一定安全過依家，起碼無伊斯蘭周街放炸彈

過程都係叫白車之類啦
咁打人嘅肯定即刻走

巴塞同捷克都唔係太差
不過呢啲地方入左夜最好唔好出街
試過喺捷克等巴士 有個捷克醉酒阿叔唔知喺度講啲咩 指住我嚟罵

其實睇下人地啲blog 自己驚覺性高啲都唔會俾人偷到野既
不過成個旅程驚黎驚去真係好唔enjoy囉
巴黎真係一次咩都夠曬

咁Ireland大家點睇 嚟緊會去

巴打如果有心得經驗 講多d
黎緊9月中去英法 全家玩兩個星期
如果要咩背囊 有咩方法可以防好d? 買log-on個種防盜網罩住? 鎖頭?

係巴黎留左半年
一次係月台等車有個啡色女人企我後面，突然聽到背郎拉鏈聲，即刻擰轉身佢就扮冇野行開
一次去蒙馬特玩，知道個度治安特別差，已經特登係背郎拉鏈位扣個萬字夾，心諗佢地取易不取難掛。metro好多人，附近企左d 啡人已經成日𥄫下佢地，又聽唔到拉鏈聲，點知落車都係發現個萬字夾冇左拉鏈俾人開左一段仔
好在相機放最底搵d 衫蓋著冇事

佢地會挽著件衫/被肩，遮著個手咁偷野

呢個真

巴黎係唯一一個地方去自由行會靠旅遊書搵路

咁亞歷山大老母咪日日瘋狂比人搶野囉

遲啲去倫敦，有咩要注意？多唔多偷野？

極度安全啦

成日扮唔識英文個下真係好黑人憎
雖然我都成日扮唔識蝗語

黎緊會自己一個女仔去德國Heidelberg exchange, 想問frankfurt 去Heidelberg 搭咩交通工具最安全？
利申 唔識德文

如果自己一個人拖住喼，想去廁所但廁格唔夠大比我拖埋個喼入去，可以點算？

連登仔屌香港人對住外人就轉講英文蝗語
轉過頭又屌法國人淨講法文唔肯講英文
咩心態

幾年前on99係巴黎鐵塔下試過
堅持唔俾鬧番佢地轉頭之後走咗
其實內心勁驚個心跳得好快

記得喺酒店機場去咗先囉
你拖得喼都應該係喺呢兩個地方出法啦??

其實冇咩唔安全, 巴士定火車都冇問題
利申: 德國長途巴士火車加埋搭過唔只20次, 好似係

其實人哋唔講英文真係應份, 憑咩一定要就你

柏林都試過, 冇咗一歐

其實佢地都係烚9亞洲人，知有錢但細膽怕事，只要一開波唔好理佢地應該就冇問題

歐洲只係去/住過三個國家, 德國(留學), 烏克蘭同俄羅斯, 唔計德國啲town仔, 最令我覺得安全既反而係俄羅斯, 住啲6歐一晚既hostel, 一開始我仲會瞓覺沖涼啲錢跟身, 後來發現根本好安全就鎖啲錢落個19 locker, 電話擺喺張床就算, 同埋半夜十二點一條友落去買包食

睇住個"捐錢"表, 啲受害者嚟自北京, 上海, 台灣
我係自己多事走埋去睇佢哋做乜, 一開始仲唔知係呃錢畀咗一歐, 佢哋跟住話最少要畀十歐, 跟住仲講價講到五歐, 話唔畀就報警, 我心諗戇撚鳩, 如果報警你仲驚啦, 就唔理佢哋走咗, 嗰陣日光日白喺火車站, 如果夜晚可能真係會淆

想問下黑人one euro one euro 係咪都係呃人

我都試過 即時話冇錢 佢老母拎部卡機出黎話可以碌 不過我堅持冇錢走左

唔係，one euro個d係巴黎黑人買d濕鳩巴黎鐵塔鎖匙扣俾你，就明買明賣既
1euro真你就1個鎖匙扣
當然個鎖匙扣成本可能一蚊港紙，但買賣呢d野明碼實價唔算呃

利申：法國exchange半年

巴黎真係好差

其實真心治安差既城市
巴黎, 羅馬, 巴塞同埋馬德里

不過樓主on99 拎瑞士黎比 兩個世界黎

駁唔到，仲有雅典
我羅馬俾吉卜賽狗打劫

唔自由行,跟local團會唔會好D?

一嚿屎同兩嚿屎既分別
但我去過法國 都係寧願返支那都唔去法國

普通 人多去到邊都要小心啲 但基本安全
注意underground手機收唔到signal

我個時去巴黎

D人好noce喎 主動過黎教路

係治安夜晚要小心d

Nice

東歐d國家而家入曬歐盟
東歐佬全面進場

之前睇過一個節目講
袋咩前面就自己既 咩側邊就一人一半 咩後面就人地既
大家都係小心財物 特別係去到人多既地方

好心人度度都有 但陌生人都係小心啲好
之前去波蘭都有個細路走黎跟住個fd
原來係想帶我地去玩
但過程都好小心自己財物 因為真係唔知對方係真好人定扮好人

香港治安真係數一數二好
仲有日韓新加坡

因為一到埗就遇到熱心人，過幾日又有，所以印象深刻

都啱既，防人之心不可無

遲下兩個女仔去巴黎 睇完好L驚，住宿仲要住18同10區之間 差唔多一星期

前幾年去過，無咩事

佢係我簽完之後叫我俾50歐
我死話唔俾簽之前係講要俾鬧番佢
之後有個法國人問我發生咩事有無事佢地先肯死死氣咁走

可能我個樣生得衰，我同個fd去蒙馬特影相，有兩個大陸人走埋黎用英文問我可唔可以幫手影相
我心認咁有禮貌就英文答番，影完一輪佢問我邊度 我用普通話答番，我問佢做乜用英文 佢話以為我係local 我同個fd當場笑爆，心諗我似力架定吉卜賽

用眼神鎮壓對方

治安一般，d野唔好食！
生活好悶，個個鍾意飲酒，
晚上小心唔好望醉酒佬。
特別球賽之後，
我個friend試個係個邊，輸左波，
飲醉左酒，同幾個朋友打一個眼超超的陌生人。
之後我個friend問點解要打佢，
個個都話唔知，然後踢多幾腳之走。

有冇醉酒妹

有都唔到你亞洲人執屍啦！
件件咁大隻。

美女教師

係巴黎讀緊書
每日都好掛住香港同港鐵

其實法國其他地方都ok既，係Paris 比較多gypsy。唔駛怕佢地既，佢行埋黎大聲屌佢地就得！

同埋巴黎係好特別，我第一次去都係好撚憎呢個地方，但去多幾次又唔係咁差

利申：去過巴黎over 10次工作/旅遊

上個sem去exchange，單拖一個女仔去左巴黎四日三夜 目擊綁手繩黨屈左對情侶一人廿歐，二個人埋去綁，二個人睇水...
真係好好彩去exchange無唔見錢

去過幾次做野
一個人拎住地圖鳩行食飯坐地鐵
好彩無事發生過
同埋幾開心

有無古堡圖睇

想問你地講到北站咁危險 咁點去搭eurortar或其他火車
諗住搭地鐵去北站再搭eurostar過倫敦

我好似都見到呢個女人

其實我覺得最緊要個人要打醒十二分精神... 好多人就係係室外食野放低個袋係地下或者近街果張「鄧」上面而比人一野搶左個袋 室外果陣手機唔好放枱面，又係比人偷硬。我有個同學原本想留巴黎多陣都唔得... 因為成個袋（證件手機）比人係搶左。已經講緊唔係貧民區，係人來人往既市區。我自己試過係metro比人抆tote bag , 好彩我捉得實。

話我誇張又好，有幾個連登仔話黎左巴黎一個星期後咩都唔怕，行街照玩手機 唔怕一萬只怕萬一；比人搶左野後您諗住警察會幫您？唔識法文既話您可以唔洗旨意搵得返；就算識法文，法國人既工作效率真係不敢恭維。

法國比nigga回豬吉卜賽豬搞到臭曬

去唔同景點除咗地鐵，應該搭咩
好似去邊都危險

真心求問 年尾重要帶兩老去

邊間u
我都係巴黎

點雞 太夜係條街？

表示感動
之前真係想搵法國嘅post係冇一個關事

終於有其他香港人
我學校係17區 你呢？

拎得返真係好好彩 之後小心啲啦

學小小法文先去啲人就對你好好咖啦，利申岩岩去完

其實自己小心d就得
多d留意周圍既人
腰包，甚至擺錢係鞋底我都覺得做多左

你咁撚on9我係香港都搵你落手啦

巴黎真係不了，治安好差下。去南部，好似仲安全啲

上個月去咗幾日咩事都無 仲俾幾年前去感覺安全咗

其實吉卜賽人成個歐洲都有 試過係倫敦一間賣紀念品店見到個吉卜賽人開我個frd個袋仲伸咗隻手入去 好彩我喝住佢 佢仲要扮無野同另一個同黨講幾句野就走開咗

你去旅行就小心自己財物啦 世界各地都會比人偷架

識法文嘅用途唔係畀你報驚
係令班gypsy覺得你係居民
唔夠膽落手

雖則佢地爛命一條啫
都怕麻煩㗎嘛

其實我真心想知最原本個post咁多腐皮
覺得我安全意識低? 但其實我一樣有提高警覺 去到邊都周圍望 同埋我本身行路行得好快 只係啲保安措施無其他人咁誇張啫 牛仔褲啲袋咁緊我自己攞銀包都有困難啦 仲要有大褸遮住 手機我見周街啲人都揸住所以都敢攞出嚟用 我啱啱到巴黎係講緊攞部舊電話裝假狗都唔敢拎出嚟 喺香港預先print定有需要嘅google map出嚟用
定覺得我吹水?但真係第一身經歷係咁,可能舊年防恐襲多警察保安嚴治安好過以前?嗰時如果未有學生證入學校要show護照+入學信 缺一不可 可能而家鬆懈咗又差返?
定係大家真係好唔鐘意巴黎?

btw我喺歐洲覺得最恐怖係米蘭Duomo出面 一睇就知成個area啲人都係搵食嘅 真係要當同佢哋玩捉咁穿過

可以挑機支那喎

留名

Uber ,記得唔好坐的士

德國

大陸真係仲好過法國
得啲港女先鍾意去法野

想問，荷蘭治安會唔會好D ？

會 基本係舒服嘅 行大街會人多 但正常收好嘢冇問題

住咗4個月

點都好 歐洲始終唔同香港 財物都係要跟身 冬天著大褸個衫袋唔好係一插入去就拎到部電話

再安全嘅瑞士都有朋友比人偷嘢 因為朱古力鋪冇cctv

德國入夜HBF 特別M記都幾多痴線佬

但小心啲就ok啦 拎電話出嚟查google map都冇事嘅

利申 exchange 半年 冇穿冇爛 可能係望落夠窮 成班人去都會好啲 冬天夜晚最鐘意隊住kebab暖笠笠返hostel

仲衰過中國人

吉卜賽人大部分都係歐洲既毒瘤 , 警察又管仔地唔到

千其唔好孭，賊仔一見咁樣知你肯定係遊客實搵你落手

今年喺里昂既羅馬劇場，我孭住相機影相，就有人噴芥末，然後扮撚哂蟹拎紙巾幫我抹，不過我做過功課知呢d係常見既偷野手法，冇中計唔比佢埋身拿拿聲離開現場

去法國小城好過啦

去德國好過啦

仲以為你畀人捉左要老豆黎救

扒手磁石 都係留係香港啦

英國都周街老鼠

Blame the victim??

我果陣搭地鐵去到18區 未出閘見到好多軍警攞槍 即刻走

果陣住16區

聽講18-20區好多大陸黑幫

我星期日20區落樓，遇岩罷工工潮，都係一堆持槍軍警 彩佢都有味，掂行掂過

落街就無見過亞洲人

但我住正果間就肯定係大陸佬開既垃圾賓館，買package果時個屎忽sales唔知邊個網搵到仲話係3星酒店
入大堂似大酒店寫晒殘體，reception 條鬼佬好似識中文咁款，地毯左爛右爛，一堆塵
上到3樓未入門口已經聞到一陣中式藥酒味，唔知以為去左跌打館

但單反好麻煩

法國係仆街係小偷，去個度尤其巴黎真係要避開啲gypsy，咩問卷啊扮撞啊咁，不過好少去到打啊搶啊咁，最多係煩到仆街，試過一次搭RER，架火車停係一個站比一個gypsy上車乞錢，停咗勁耐等條友洗完車由頭乞到尾落埋車先開車 都唔知係咪夾埋呢十年八載拜強國啲蝗蟲所賜，亞洲人去真係特別多人埋身，南法就好啲
樓上拎埋強國比嗰啲收皮啦，每個國家都有問題，咁都可以話強國好啲
但其實法國呢排恐襲比小偷危險得多啦

btw我覺得係景點賣手信嘅黑人都好人過法國人

一見單反 地圖呢啲，必定好多人招呼

噴芥辣呢樣野又係執返身彩
大約10年前同屋企人去西班牙旅行，喺巴塞火車站入邊有人拍下我阿爸同佢講背脊有啲汁仲勁好心指埋俾佢睇邊度有廁所，係咁叫佢抹返好
都幾肯定佢係等我老豆行開咗就打劫我同我阿媽
好彩當時身上有紙巾先至冇事

英國都係....伏已中

法唔法國法國真係好危險

歐洲經濟差就好多人偷呃拐騙
冇咩必要都唔好去歐洲

遲啲去法國，想請問住邊到/區會安全(BnB)

Left bank
6,7,8,15,16

感謝

法國多賊仔幾十年前我老母個陣已經係咁
宜家仲多咗難民
不過你俾人回法文同我地同大陸遊客講廣東話無分別

早兩個月去都有類似經歷 因為我D財物俾哂男朋友袋 我個袋得對襪
行到去廣場search緊餐廳feel到有人貼到好埋 之後我嚇一嚇 見個袋打開左 之後同佢地講: You want my socks? take it! 佢地就收左皮

不過真係要小心D 平時自已同朋友去歐遊個袋都拎到實一實
仲有果D幸運手帶 上次佢都無拎我隻手 放左係我膊頭我嚇到好似見到蟲咁挑走佢

法國治安不嬲好差，又污糟又臭

意大利都不遑多讓

收到里昂exchange offer
睇到依個post驚驚地

樓主都幾夠薑 問人係咪偷你銀包，唔驚人捅你幾刀？做賊果個又咁on9，真係比番d錢你

北站每次經過都驚驚地
好多對眼望住你
好多人係嗰到企

Lyon安全過Paris好多

雖然都有frd係Lyon比人偷左電話搵唔番

係咪要練大隻d先
利申 瘦撚

銀包電話唔好擺衫袋褲袋 就算係都要插埋隻手入去 （之前個frd就係擺褲袋 一野輕鬆被偷 ）
其實小心啲就得啦 我自己一個係Paris成年都冇事

利申 絲

唔該晒絲打
你係留學?
有冇巴絲下年sem2都去里昂

咩u
我都係

Poly 你呢

CU 都係sem2
留個tg
tg: jc1505

大家d電話 銀包會放邊？ 男仔 褲前袋， 9月去著長（嬲）遮 應該ok？

去完英國直落法國 覺得英國問題比較嚴重 地鐵清潔程度同歧視華人問題都係英國閪啲

點俾人開4次都冇事？

意大利暗偷 法國明搶

巴黎堆大學唔錯

米蘭點？ 威尼斯完全冇事發生，啲人仲要好nice,完全冇威尼斯人唔歡迎遊客哩回事

mi6仲係咪好勁？

巴打係大隻佬？

正常香港男仔身型
純粹喺冰島覺得當地治安安全
唔驚佢會真係郁我
Rome嗰次係驚佢真係拎走我個袋
寧願搞大件事佢都唔想冇晒啲相
所以有咁大聲喝咁大聲

依家歐洲D大城市全部一鬼樣,太雜

我覺得佢哋係專揀asian落手
上年去過巴塞，我反而覺得巴塞仲安全
Lisboa啲吉卜賽人多到一人一啖口水浸得死你
仲要周圍都有人問你weed? 連白粉都周街兜售

第一次就係背囊擺咗好多乾花、垃圾，佢開咗，但無得手
第二次係三條女跟住我哋行咗成條街，我都覺得怪，我行啲逼逼夾夾嘅位佢又跟，然後我停低咗扮影相，嗰三條女夠膽死停喺隔離等我哋 有個旅遊巴司機經過，襯停車嗰陣用晒body language叫我哋走，然後咁啱見對面馬路有人就即刻趕過去跟喺啲local後面
第三四次都係有兩個女人行得勁貼，然後開咗我袋，但我發現咗，最後一個我直程影住佢，再行去勁多人嘅地方，佢先無繼續跟我 但佢哋跟咗我哋成條街
四次都會有一個圍絲巾嘅女人，佢哋會行得勁貼，貼到你眼尾會𥄫到佢嘅地步，然後勁快手開你袋
多數係幾個為一組咁行動，佢哋會扮遊客咁跟住你，然後等你哋行到比較少人嘅地方就落手
好彩嘅係，我個袋淨係袋tempo 佢偷晒三包我都係蝕六七蚊

幾星期前去完
我一日內比四批賊釘上 dllm
二批吉卜賽人 好彩無損失
Police見到 事後只係上去同班吉卜賽講幾句 就放生
垃9圾

早兩個月去理斯本玩咗5日無遇到啲特別野人仲勁好人
感覺都幾安全 一到夜晚條街無人咁濟零晨兩三點番去都ok
不過見到有啲行仔入黑真係唔敢入無燈又無人

啲法國妹正唔正

上年同4個女仔朋友去Madrid, 入左間h&m行，同行其中一個女仔自己一個行開睇衫 ，佢突然發現個backpack開左，望後面見到個賊，個賊即刻扮冇野行開，join番另外兩個疑似gypsy女仔
我個fd冇損失，應該係因為佢backpack 放左一堆垃圾紙巾係上面
之後我地5個靜靜雞跟住堆gypsy,發現堆gypsy想偷一個白人女仔野，跟住我其中一個fd大聲喝止佢，我地就一擁而上，圍住佢地同佢地對罵左成5分鐘，跟住開始有locals過黎問咩事，班gypsy即閃
利申：佢哋走左之後我對腳喪震😂

之後發現原來有好幾個受害者比佢地偷左野🤬早知捉住佢地唔比佢地走，但同時又驚佢地有刀係身，又或者行出h&m會比佢地同黨報復

幾年前去咗巴黎幾日，我冇俾人開過袋偷野，我仲攞住部手機周圍影相，反而我地領隊喺地鐵就差啲中招，條友開咗佢袋正想偷錢個下俾我地當地導遊喝住，條友喺度扮無辜話我地屈佢，最後車一到站佢就九秒九跑走咗，另外當地導遊提過我地，喺街見到嘅警察唔一定係真，個一刻我對呢個國家冇哂好感
兩年前去英國讀書，咁週不時都會同frd出倫敦玩下，有一次就喺鐘樓附近同班frd影相，一影完有兩個吉卜賽人同我地say hi，話同我地影完相想睇下幅相，我心諗影個時明明得自己班frd，點知一開有一兩張真係有兩條仆街係度，佢地就話同佢地影相五蚊一個人，咁佢地兩個人同我地影相就十蚊英鎊，我話我del相走人，佢就即刻揾六七個同黨圍住我地，最後唔想搞大件事，俾咗十鎊佢走人
另外有一次就同ex去倫敦，行行下有個又係吉卜賽女人放咗支用錫紙整嘅花(垃圾)喺我心口袋度，之後話捐錢乜乜柒柒，我俾翻佢話唔要，佢話放咗落我袋冇得我唔要，我ex就話施舍下佢，咁我就心軟俾咗五鎊佢走人
仲有一次都係英國，成班frd夜晚打完邊爐行去撘車翻屋企，咁就發覺有兩個又係吉卜賽人吊我地尾，我地發覺到就急腳行去大街銀行門口巴士大站，之後見住佢地即刻調頭走

想問下
👺係邊？

吉卜賽人冇個好野

咁兩個女仔去俄羅斯危唔危險

聽日去威尼斯
Btw去谷過多國家好好彩冇俾人偷嘢
都係個句自己小心啲

因為冇帶國際牌，同行朋友信唔過我手車😂

巴黎真係on99
地鐵又舊又臭，啲公共物件又爛又舊，
不過幾大景點又真係幾值得去嘅

但係去過聖米歇爾山果面就相對好好多，
雖然都係遊客區，
不過治安相對好好多，
好有寧靜小村莊feel

如果同老人家去，而你自問搵路一般般的話，真係最好跟團。去度果度你又要搵路，英文問人問幾個都唔應你，或者講法文。又要驚有賊埋身，行多陣老人家頂唔順要休息，你就會好徬徨。跟團就唔駛煩，小心財物就得。

下個禮拜去Paris
如果真係想用相機影相 其實安唔安全...
會唔會你周街行下行下 用相機帶’meh‘住都會俾人明目張膽咁搶

講英文，佢答番你法文

咁做先啱喎

覺得買咗navigo
乜柒都搭得好撚正喎

遊客區啲黑人都係搵食 賣下公仔
正常唔會搞你

係聖心堂啲手繩黑人仆街啲
見你一個女仔就會掂一掂手臂拉住你
如果有仔係身邊佢就唔敢咁做

收皮 死返大陸啦
屌你老母